<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://iceb3.github.io</id>
    <title>icebear</title>
    <updated>2022-08-05T08:14:10.980Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://iceb3.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://iceb3.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>love snow</subtitle>
    <logo>https://iceb3.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://iceb3.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, icebear</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[让结婚飞]]></title>
        <id>https://iceb3.github.io/post/rang-jie-hun-fei/</id>
        <link href="https://iceb3.github.io/post/rang-jie-hun-fei/">
        </link>
        <updated>2022-08-04T03:30:35.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我：兄弟，我想和她结婚。</p>
<p>兄弟：不行，这年头结婚不好。</p>
<p>我：我倒觉得结婚挺好的。</p>
<p>兄弟：结婚就是费力不讨好。</p>
<p>我：我是生意人，从来不做费力不讨好的事。</p>
<p>兄弟：结过婚吗？</p>
<p>我：没有</p>
<p>兄弟：我告诉告诉你！结婚得买辆车，还得首付套房，给丈母娘几十万彩礼，婚后你的工资三七分成。</p>
<p>我：怎么才七成啊？</p>
<p>兄弟：七成是人家的！能得三成还得看人家的脸色，多数时候一成都够呛。</p>
<p>我：谁的脸色？</p>
<p>兄弟：你老婆。</p>
<p>我：我老婆？！我费尽周折结个婚，就是为了看她的脸色？</p>
<p>兄弟：对</p>
<p>我：我好不容易找到个喜欢我的女人，送钱送礼包生活费，陪吃陪喝陪睡，她才同意和我结婚？</p>
<p>兄弟：对</p>
<p>我：我还买车？</p>
<p>兄弟：对</p>
<p>我：还得借钱买房，背负二十年贷款？</p>
<p>兄弟：对</p>
<p>我：还得东拼西凑给几十万彩礼？</p>
<p>兄弟：对</p>
<p>我：最后工资我还得不到？</p>
<p>兄弟：对</p>
<p>我：还得看她的脸色？</p>
<p>兄弟：对</p>
<p>我：我不成跪着要饭的了吗？</p>
<p>兄弟：那你要这么，结婚还真就是跪着要饭的，就这，多少人想跪还没这门子呢！</p>
<p>我：兄弟，我问问你，我为什么要结婚？我就是想活的好一点。</p>
<p>兄弟：原来你是想活的好一点啊，那还是单身吧。</p>
<p>我：哎？这我就不明白了，我结个婚，怎么还不如单身呢？</p>
<p>兄弟：大家眼里，你生活美满，可是女人眼里，你就是跪着要饭的，结婚嘛，生意，不寒碜。</p>
<p>我：寒碜！很他妈寒碜！</p>
<p>兄弟：那你是想活的好一点还是想结婚呢？</p>
<p>我：我是想活的好一点，还把婚结了！</p>
<p>兄弟：结不成！</p>
<p>我：结不成？</p>
<p>兄弟：结不成！</p>
<p>我：靠爱情能不能结婚？</p>
<p>兄弟：能结，书里。</p>
<p>我：靠钱，能不能结婚？</p>
<p>兄弟：能结，跪着。</p>
<p>我：爱情加钱能不能结？</p>
<p>兄弟：不能，跪着做梦。</p>
<p>我：那我不结了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[致二舅]]></title>
        <id>https://iceb3.github.io/post/zhi-er-jiu/</id>
        <link href="https://iceb3.github.io/post/zhi-er-jiu/">
        </link>
        <updated>2022-07-28T08:03:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p><a href="https://space.bilibili.com/170948267/">@衣戈猜想</a></p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://space.bilibili.com/170948267/">@衣戈猜想</a></p>
<!-- more -->
<p>这是我的二舅，村子里曾经的天才少年；这是我的姥姥，一个每天都在跳popping的老太太。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://iceb3.github.io/post-images/20220726141406534png.png#width-full" alt="二舅" loading="lazy"></figure>
<p>他们在这个老屋生活，建它的时候还没美国。<br>
二舅上小学是全校第一，上了初中还是全校第一。全市通考从农村一共收上去三份试卷，其中一份就是二舅的。有一天二舅发高烧请假回家，隔壁村的医生一天在他屁股上打了四针，二舅就成了残疾。<br>
十几岁的二舅躺在床上，再也不想回到学校。老师们三次登门相劝，二舅闭着眼睛横躺在床上，一言不发，像一位断了腿的卧龙先生。<br>
第一年二舅拒绝下床，他不知道从哪找到了一本赤脚医生手册，疯狂地看了一年。<br>
但二舅的腿不是伤了，而是废了，所以久病并不能成医。<br>
于是第二年二舅扔掉了手册从床上爬了下来，呆坐在天井里观天，像一只大号的青蛙。<br>
<img src="https://iceb3.github.io/post-images/20220726141408605png.png#width-full" alt="青蛙" loading="lazy"><br>
第三年二舅不看天了，看家里来的一个木匠干活，木匠干了三天走了。二舅跟姥爷说他看会了，求姥爷去铁匠铺给自己打做木工的工具。三年来二舅第一次走出了院门，去生产队给人做板凳，一天做两个，一个一毛钱，可以养活自己了。<br>
如是几年，有一天二舅照常拄着拐来到生产队，队长告诉二舅：“以后不用来了，生产队没了。”<br>
二舅问为什么，队长说：“改革开放了。”<br>
于是二舅就开始改革开放，游走在镇上的各个村子给人做木工。有天在路上遇到了当年的那个医生，他跟二舅说，“要是在今天，我早被告倒了，得承包你一辈子。”二舅笑着骂他一句，一瘸一拐地又给人干活去了。<br>
后来不知道什么手续上的原因，二舅的残疾证怎么都办不下来，他很失望，居然拄着拐辗转去了北京，他想去天安门广场的纪念堂，说要去看看他。<br>
二舅说改革开放很好，他也好，为什么呢？二舅说：“他公平。”<br>
很快二舅的兜里就没剩几个钱了，他的一个堂弟在北京当兵，二舅作为军人家属住进了部队，没想到居然混得风生水起。因为二舅不爱搭讪交际，只爱干活，他不知道从哪借到了木工工具，在那个部队条件还很艰苦的年代，给士兵们默默地做了很多的柜子和桌子。哪个士兵会不喜欢这样的homie呢？<br>
有一天二舅的堂弟去澡堂，看见一个老头和二舅正坐在一块泡澡，二舅的堂弟吓得一句话都说不出来，因为那个老头是他只见过几次的一位首长，此刻正蹲在池子里给二舅搓背。<br>
后来二舅回到村里，大家都问北京怎么样，二舅说：“北京人搓背搓得很好。”<br>
到了两个妹妹出嫁的年纪，二舅心里很不舍，二舅有自己的表达。大姨和我妈结婚时的所有家具，每一张图纸，每一块木板，每一块玻璃，每一根装饰条，每一个螺丝，每一遍漆，都是二舅一个人完成的。<br>
你能想象在80年代，一个山村的女孩子结婚的时候，能拥有这样的一套家具是多么梦幻的事情吗？<br>
姥姥家这么穷，妹妹出嫁有这么一套家具，婆家也会高看一眼，也许就会更好地待自己的妹妹。你可能说我在吹牛，因为这是“上海牌”的家具。但你忘了这是我的二舅，二舅总有办法，什么牌子他都能给你贴上，你还要什么牌子？他还有天津牌、北京牌、香港牌，超豪华ok？<br>
再后来年轻的二舅领养了刚出生的宁宁，二舅拼命地在周边做工赚钱，大部分时间都把宁宁寄养在了大姨家里，很少陪伴她。<br>
宁宁小时候经常被人在背后议论不懂礼貌，一个被抛弃了两次的小孩，对这个世界还能有什么礼貌呢？<br>
十年前宁宁和男朋友结婚了，20万出头的县城房子，二舅出了十几万，真不敢想象他是怎么攒下来的。<br>
二舅掏光了半辈子积蓄给宁宁买了房子，却开心得要死，这就是中国式的家长，中国式的可敬又可怜的家长，卑微的伟大着。</p>
<h2 id="二舅和宁宁">二舅和宁宁</h2>
<p>二舅在30岁出头的时候，迎来了说媒的高峰期，但二舅跟我说，他一直觉得他这辈子只能顾得住自己，顾不住别人了，所以从来没有动过这方面的心思。<br>
二舅说谎了，当时有一个隔壁村的女人，有老公还有两个孩子。不知道是什么样的契机，二人的关系突然变得非常的熟络，并很快变得过于熟络。她经常来二舅家串门，二舅也经常去找她，即便是她老公在的时候。<br>
两个孩子也很喜欢二舅，再后来，她开始作为二舅家的正式一员，出席家族的一切红白喜事，并对二舅体贴入微，把他乱糟糟的小屋收拾得井井有条。二舅做工回来能吃上一碗热饭，顺手把今天结的钱递给她。<br>
就这样好多年过去了，她却并没有离婚，二舅的四个兄妹从一开始的全力支持，转而怀疑这个女人只是图二舅的那一点钱而强烈反对。<br>
而还在上小学的宁宁则喊那个女人“老狐狸”，喊自己班里的她的女儿“小狐狸”，老实的二舅进退失据，不知所措。<br>
再后来这个女人和她的丈夫死在了外地的一个工棚，煤气中毒，二舅也终生未婚。这段感情的细节我理解不了，大姨也都记不清了，二舅则是不愿意讲。<br>
这到底算怎么一回事呢？既不是今日时兴的仙人跳，也不是那个年月的拉帮套。那时候爱情来过没有呢？<br>
几十年过去了，故人故事无疾而终，到现在什么也没剩下，只剩了一笔烂账，烂在了二舅一个人的心里。流了血，又长了痂，不能撕，一撕就会带下皮肉。<br>
就这样又过去了三十年，乏善可陈。是的，普通人的生活就是这样，普通到不快进一万倍都没法看的。转眼姥姥已经八十八岁了。<br>
现在农村的人工成本也越来越高，二舅正是挣钱的好时候。他很想为自己多挣一点养老钱，将来就不用拖累宁宁。<br>
但是姥姥现在的生活已经不能自理，也不是很想活了，有一次甚至已经把绳子挂到了门框上。中国人老说“生老病死”，生死之间何苦还要再隔上个“老病”呢？<br>
这可不是上天的不仁，而是怜悯。不然我们每个人都在七八十岁，却还康健力壮之年去世，那对这个世界该有多么的留恋呢？那不是更加的痛苦吗？从这个意义上来讲，“老病”是“生死”之间的必要演习。<br>
所以在几年前二舅出门的时候，就开始把姥姥放到车上。去别人家做木工活的时候，就把姥姥放到身边的小板凳上。<br>
66岁老汉随身携带88岁老母，这个6688组合简直是酷得要死。<br>
这几年二舅木工活也不做了，全职照顾姥姥。早上给姥姥洗脸，晚上给姥姥洗脚，下午逼姥姥锻炼。<br>
姥姥每走二十步就得坐下歇十秒，二舅每走二十步就会落后姥姥三米，赶上这三米正好需要十秒，接着走。<br>
这么默契的走位配合，我上一次见到还是在乔丹和皮蓬身上。乔丹喜欢给皮蓬送超跑，二舅喜欢给姥姥拽面条，再浇上点西红柿炒鸡蛋。嗯，好吃的。<br>
二舅从小对宁宁没有什么教育可言，今天的宁宁却成为了村里最孝顺的孩子。可见让小孩将来孝顺自己的最好方法，就是默默地孝顺自己的父母。小孩是小，不是瞎。<br>
其实很难把二舅定义为一个木匠。我在家这三天的时间里，他给村里人修好了一个插线板、一个燃气灶、一盏床头灯、一辆玩具车、一个镢头、一个洗衣机、一个水龙头。<br>
回来的路上被另一个婶子拦住，修好了她家的门锁。还没进家门，又被另一个老头叫到家里，说电磁炉坏了。二舅到他家发现，是他的插线板的电源忘了打开。可怜的老头。回到家又修好了一个奶奶的老人机和收音机。<br>
姥姥有胃病，他就给姥姥针灸。人家嫌门楼上光秃秃的木头不好看，二舅就自己设计好了，给人画上去。山顶修了座庙，所有的龙都是二舅雕的。<br>
村里没有神婆，二舅就成了算命师。当然了，签子是自己做的，竹筒是自己做的，本子是自己做的，卦是自己抄来的。<br>
他甚至有一天突发奇想，要做一把二胡。木头做胡身，电话线铜芯做弦，竹子做弓杆，钓鱼线做弓毛。我们这没有蟒蛇，他就上山抓了几条双斑锦拼成一张琴皮。你看，二舅总有办法。<br>
很想给你们看看那把有模有样的二胡，可惜十几年前姥姥让我的傻子弟弟拿二胡当锄头玩，给玩坏了。<br>
这个村子里有的一切农具、家具、电器、车辆，二舅不会修的只有三样：智能手机、汽车和电脑。因为这些东西二舅也没有。不过现在智能手机也有了，宁宁买的，等他拆上几次也就会修了。<br>
夜深了，二舅家的灯还亮着，又给谁家修东西了。<br>
听见锣声和鞭炮声了吗？不是村里有人结婚，而是年轻人都走了之后，野猪回来了，吓唬野猪呢。<br>
村里就剩下几百个老头老太太了。如果有什么东西坏了，送维修店去修，先别说得花钱，如果到镇上是30里山路，如果坐客车去县城，下了车他们是连北都找不到的。<br>
二舅总说他能顾得住自己就不错了，他其实顾住了整个村子。村里人都开玩笑叫他歪子，但我们每个人都很清楚，我们爱这个歪子， 我们离不开这个歪子。</p>
<h2 id="树先生刚刚">“树先生”刚刚</h2>
<p>1977年恢复高考的时候，二舅正是十八九岁。如果不是当年发烧后的那四针，二舅可能已经考上了大学，成为了一名工程师。<br>
单位分的房子、国家发的退休金，悠游自适，颐养天年。隔壁村一个老头就是这样嘛，当年学习还没二舅好呢。如果是这样，那该有多好啊。二舅一定会成为汪曾祺笔下，父亲汪菊生那样充满闲情野趣的老顽童。<br>
看着眼前的二舅，总让我想起电影《棋王》里的台词：“他这种奇才啊，只不过是生不逢时。他应该受国家的栽培，名扬天下才对，不应该弄到这么落魄可怜。”<br>
太遗憾了，真的是太遗憾了。<br>
我问二舅有没有这么想过，他说从来没有。这样的心态让二舅成为了村里第二快乐的人。第一快乐的人是刚刚，我们村的“树先生”。<br>
所以你看，这个世界上第一快乐的人是不需要对别人负责的人，第二快乐的人就是从不回头看的人。<br>
<img src="https://iceb3.github.io/post-images/20220726141411331gif.gif#width-full" alt="树先生" loading="lazy"><br>
遗憾谁没有呢？人往往都是快死的时候才发现，人生最大的遗憾就是一直在遗憾过去的遗憾。遗憾在电影里是主角崛起的前戏，在生活里是让人沉沦的毒药。<br>
我北漂九年，也曾有幸相识过几位人中龙风，反倒是从二舅这里让我看到了我们这个民族身上所有的平凡、美好与强悍。<br>
都说人生最重要的，不是胡一把好牌，而是打好一把烂牌。二舅这把烂牌打得是真好，他在挣扎与困难中表现出来的庄敬自强，令我心生敬意。<br>
我四肢健全，上过大学，又生在一个充满机遇的时代，我理应度过一个比二舅更为饱满的人生。<br>
今天二舅还在走着自己的人生路，这条长长的路最终会通往何处呢？<br>
二舅的床下有一个几十年前的笔记本，笔记本的第一页是他摘抄的一句话：下定决心，不怕牺牲，排除万难，去争取胜利。<br>
是的，这条人生路最后通向的一定是胜利。<br>
<img src="https://iceb3.github.io/post-images/20220726141413983gif.gif#width-full" alt="路" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[今日魔幻]]></title>
        <id>https://iceb3.github.io/post/jin-ri-mo-huan/</id>
        <link href="https://iceb3.github.io/post/jin-ri-mo-huan/">
        </link>
        <updated>2021-08-18T09:46:10.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>1</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拖延症]]></title>
        <id>https://iceb3.github.io/post/tuo-yan-zheng/</id>
        <link href="https://iceb3.github.io/post/tuo-yan-zheng/">
        </link>
        <updated>2021-06-02T07:56:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>讲讲我的拖延症。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>讲讲我的拖延症。</p>
<!-- more -->
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Thinkbook 16p]]></title>
        <id>https://iceb3.github.io/post/thinkbook-16p/</id>
        <link href="https://iceb3.github.io/post/thinkbook-16p/">
        </link>
        <updated>2021-05-28T07:17:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>临近618，关注起电子设备了。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>临近618，关注起电子设备了。</p>
<!-- more -->
<h1 id="缘由">缘由</h1>
<p>最近感觉17年买的轻薄本越来越越卡了，看个视频也能卡好几次，风扇像要起飞一样，当初6000+RMB入手，4年不到，超极本变上网本了😢，由此，换机需求日益强烈。</p>
<h1 id="决策">决策</h1>
<p>我心里也清楚这种消费电子设备就是早买早享受，晚买享折扣，永远都有更好的，所以从买了这个本子以后就没有再关注笔记本市场。<br>
从去年开始大家都喊“AMD,YES!&quot;，留意了下笔记本市场，发现最近美帝良心想颇有浪子回头的意思，竟然还有点良心。<br>
拯救者系列的口碑爆炸，R7000就不提了，人人都喊真香，但是外观确实太游戏化了，不太适合我这种工作好几年的加班🐕。2020年底发布了R9000X，看到这个外观，这个配置，这个价格，有点心动。<br>
<img src="https://2e.zol-img.com.cn/product/209/502/cexWF5eKvUZC.jpg" width = "400" height = "300" div align=center title=R9000X /><br>
然而，这本子就是生不逢时，因为3个月后AMD就要出ZEN 3处理器，现在买这个ZEN 2的4800H，是不是有点49年入国军的意思？而且屏幕16：9，平时用老本子收购了这种带鱼屏办公了，心水16：10。<br>
秉承买新不买旧的原则，那就再等等？<br>
等等党永不吃亏。✌️</p>
<p>直到Thinkbook16p出来，一切都很完美。<br>
<img src="https://article-fd.zol-img.com.cn/t_w1/g6/M00/05/01/ChMkKWCwiIiIHR0QAAQy1uUL5vcAAPmegHJ_DEABDLu734.jpg" width = "400" height = "300" div align=center title=Thinkbook16p /><br>
只是8499的定价略贵，要是能7999或者7499就太香了。但是考虑2021这个年景，显卡、硬盘、屏幕都在涨价，也算合理吧。而且16p还有一定的扩展性，后期方便升级，买来应该可以用很久了。这也是没有选小新16Pro的原因之一。</p>
<h1 id="入手">入手</h1>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[开篇]]></title>
        <id>https://iceb3.github.io/post/kai-pian/</id>
        <link href="https://iceb3.github.io/post/kai-pian/">
        </link>
        <updated>2021-05-25T01:28:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>这么多年了，总算有了个记录想法的地方。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这么多年了，总算有了个记录想法的地方。</p>
<!-- more -->
<p>很久以前就想找个地方写点东西，记录下杂七杂八的想法，总结一些经验教训。当初想过找一家网上博客类的网站，像韩寒、老徐那样，但是放眼望去，博客类网站已经是红海了，从博客到微博，再到轻博客，琳琅满目。各有各的特点，各有各的好处。各种产品为了抢占我这种客户，也是你争我抢，前仆后继。只是作为拖延症晚期的我，还没决定好用哪一个，他们就又一个个倒了下去，关站的关站，转型的转型，韩寒、老徐的博客也已经落尘很久了。<br>
这里不禁要吐槽下自己，拖延症确实该改改了。<br>
总之，感觉把自己辛苦写的东西放别人那里不安心，这让我想起来雅虎相册，我可真是太<s>恶心</s>感谢阿里巴巴了。<br>
寻寻觅觅，找到了这里，希望这里能是一个好的起点。</p>
<p>但愿微软不要再搞什么幺蛾子。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>